<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="my_image_array">
        <!--
        <item>@drawable/???</item>
        -->
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data">
        <item>1. ยกหาง (Tail raising)</item>
        <item>2. ขึ้นขี่กระบือตัวอื่นๆ (Mounting other buffalo)</item>
        <item>3. เดินวน (Walk whirl)</item>
        <item>4. ฉี่ (Urinates)</item>
        <item>5. หน้ามุดใต้ท้อง (Face duck down tummy)</item>
        <item>6. เขาชนกัน (Collides)</item>
        <item>7. ใช้คางเกยและถูหลัง (Chin resting and Back rubbing)</item>
        <item>8. ดมกลิ่น (Trailing activity)</item>
        <item>9. ดมกลิ่นอวัยวะเพศ (Sniffing genitalia)</item>
        <item>10. อวัยวะและช่องคลอดบวมแดง (Swelling and Reddening of the vulva)</item>
        <item>11. ปล่อยเมือก (Mucus discharge)</item>
        <item>12. ร้องเสียงดัง กระวนกระวาย และไม่อยู่กับที่ (Bellowing restlessness and Trailing)</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data_des">
        <item>จะแสดงพฤติกรรมคล้ายๆ การยกหางฉี่ ส่วนใหญ่จะแสดงในเวลากลางคืนช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5-10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการไล่ขึ้นทับตัวอื่นหรือ ยอมให้ตัวอื่นขึ้นทับ ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 10-15 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเดินนำหน้าโดยหันก้นให้กระบืออีกตัว หรือเดินตามกระบือตัวอื่นๆ เหมือนการเกี้ยวพาราสีของกระบือเพศผู้กับเพศเมีย ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 10-15 วินาที</item>
        <item>จะแสดงการขับน้ำปัสสาวะออกมาบ่อยกว่ากระบือที่ไม่ได้เป็นสัด มักอยู่ในท่ายืน โดยการถ่างขาหลังออกและยกหางในขณะที่ปัสสาวะ ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 10-15 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาหัวคลอเคลียใต้คอหรือเอาหน้ามุดท้องของกระบืออีกตัว ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5-10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการเอาเขาชนกันเหมือนหยอกล้อกัน ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 15-20 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการใช้คางเกยหลังหรือถูหลังกระบืออีกตัว ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 7-10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการดมส่วนต่างๆ ของกระบือตัวอื่นๆ เช่น ดมปาก จมูก หรือลำตัว ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5-10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาจมูกดมอวัยวะเพศของกระบืออีกตัว ช่วงเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5-10 วินาที</item>
        <item>ลักษณะอวัยวะเพศจะบวมกว่าเดิม ผนังด้านในช่องคลอด จะมีสีชมพูออกแดง</item>
        <item>ลักษณะจะมีเมือกใสๆ ไหลออกมา ในช่วงหลังๆ น้ำเมือกจะข้น และเหนียวขึ้น</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมร้องเสียงคำรามเบาๆ และจะมีอาการกระวนกระวายกว่าปกติ</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_program_text_data">
        <item>รวม 400 บาท\n\n- \tPGF2α ใช้ปริมาตร 2 ml ราคา 80 บาท\n- \tGnRH ใช้ปริมาตร 4 ml ราคา 320 บาท</item>
        <item>รวม 1,600 บาท\n\n- \tCIDR® จำนวน 1 อัน ราคา 400 บาท\n- \tปืนสอดแท่งฮอร์โมน CIDR® จำนวน 1 อัน ราคา 800 บาท\n- \tPGF2α ใช้ปริมาตร 2 ml ราคา 80 บาท\n- \tGnRH ใช้ปริมาตร 4 ml ราคา 320 บาท</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_equipment_text_data">
        <item>1. Semen tank ถังเก็บน้ำเชื้อและถังบรรจุไนโตรเจนเหลว</item>
        <item>2. Insemination gun ปืนผสมเทียม</item>
        <item>3. Plastic sheath พลาสติกชีท</item>
        <item>4. Sanitary sheath แซนนิตารีชีท</item>
        <item>5. Thermos bottle กระติกน้ำร้อนหรือกระติกเทอร์โมส</item>
        <item>6. Thermometer เทอร์โมมิเตอร์</item>
        <item>7. Artificial insemination gloves ถุงมือผสมเทียม</item>
        <item>8. Apron ผ้ากันเปื้อน</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_equipment_description">
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
        <item>NO</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_text_data">
        <item>1. แท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>2. ปืนสอดแท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>3. เข็มฉีด</item>
        <item>4. GnRH</item>
        <item>5. PGF2α</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_description">
        <item>ราคา 4000 บาท 1 ถุง บรรจุ 10 อัน</item>
        <item>ราคา 800 บาท จำนวน 1 อัน</item>
        <item>NO</item>
        <item>ราคาขวดละ 800 บาท ปริมาตร 10 ml</item>
        <item>ราคาขวดละ 800 บาท ปริมาตร 20 ml</item>
    </string-array>

    <string-array name="t1_des">
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"***อ้างอิง https://www.bovine-elite.com/estrus.asp"</item>
        <item>"***อ้างอิง Pursley JR Mee MO และ Wiltbank M C. 1995; 44: 915-923"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_short_method_text_data">
        <item>1. สังเกตอาการภายนอกแล้วนำกระบือเข้าซองบังคับ</item>
        <item>2. สวมผ้ากันเปื้อนและสวมถุงมือ</item>
        <item>3. ล้างมือให้สะอาด</item>
        <item>4. ทำความสะอาดบริเวณอวัยวะเพศของกระบือ ก่อนการผสมเทียม</item>
        <item>5. ล้วงผ่านทางทวารหนัก ล้วงอุจจาระออกมาจากลำไส้ใหญ่ส่วนปลายให้หมด ตรวจคลำระบบสืบพันธุ์ของแม่กระบือว่าเป็นสัดจริงหรือไม่</item>
        <item>6. การเตรียมน้ำเชื้อ นำน้ำเชื้อที่ต้องการออกจากถังสนาม แล้วแช่น้ำเชื้อลงในน้ำอุ่นที่อุณหภูมิ 35-37 °C ทันทีนานเป็นเวลา 30 วินาที</item>
        <item>7. ตัดหลอดน้ำเชื้อแล้วใส่ในพลาสติกชีท และสวมแซนนิตารีชีท</item>
        <item>8. สอดปืนผสมเทียมเข้าที่อวัยวะเพศของกระบือแล้วปล่อยน้ำเชื้อที่คอมดลูก</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_image_data">

        <item>@drawable/a1</item>
        <item>@drawable/a2</item>
        <item>@drawable/a3</item>
        <item>@drawable/a4</item>
        <item>@drawable/a5</item>
        <item>@drawable/a6</item>
        <item>@drawable/a7</item>
        <item>@drawable/a8</item>
        <item>@drawable/a9</item>
        <item>@drawable/a10</item>
        <item>@drawable/a11</item>
        <item>@drawable/a12</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_method_image_data">
        <item>@drawable/d1</item>
        <item>@drawable/d2</item>
        <item>@drawable/d3</item>
        <item>@drawable/d8</item>
        <item>@drawable/d4</item>
        <item>@drawable/d5</item>
        <item>@drawable/d6</item>
        <item>@drawable/d7</item>

    </string-array>

    <string-array name="induction_program_image_data">

        <item>@drawable/s2</item>
        <item>@drawable/s3s</item>

    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_image_data">

        <item>@drawable/b1</item>
        <item>@drawable/b2</item>
        <item>@drawable/b3</item>
        <item>@drawable/b4</item>
        <item>@drawable/b5</item>
        <item>@drawable/b6</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_image_data">

        <item>@drawable/c1</item>
        <item>@drawable/c2</item>
        <item>@drawable/c3</item>
        <item>@drawable/c4</item>
        <item>@drawable/c5</item>
        <item>@drawable/c6</item>
        <item>@drawable/c7</item>
        <item>@drawable/c8</item>

    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_word_text_data">
        <item>AI Artificial Insemination</item>
        <item>Estrus</item>
        <item>Estrous cycle</item>
        <item>Estrus synchronization</item>
        <item>Progesterone</item>
        <item>Testosterone</item>
        <item>Estrogen</item>
        <item>Lutalyse</item>
        <item>EAZI breed CIDR</item>
        <item>GnRH (Gonadotropin releasing hormone)</item>
        <item>FSH (Follicle stimulating hormone)</item>
        <item>LH (Luteinizing hormone)</item>
        <item>PG (Prostaglandins)</item>
    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_meaning_text_data">
        <item>การผสมเทียม คือ การทำให้สัตว์เกิดการปฏิสนธิโดยไม่ต้องมีการร่วมเพศตามธรรมชาติ</item>
        <item>การเป็นสัด คือ การที่สัตว์เพศเมียยอมรับการผสมพันธุ์</item>
        <item>วงรอบการเป็นสัด คือ ช่วงระยะระหว่างเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งหนึ่งจนถึงเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งต่อไป</item>
        <item>การกระตุ้นการเป็นสัด คือ การควบคุมวงรอบการเป็นสัด หรือการควบคุมการตกไข่ หรือการเหนี่ยวนำการเป็นสัด</item>
        <item>ฮอร์โมนโปรเจสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศเมีย สร้างจาก Corpus luteum และรก ทำหน้าที่เกี่ยวกับการตั้งท้อง</item>
        <item>ฮอร์โมนเทสโตสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศผู้ สร้างจาก Leydig cells ของอัณฑะ ทำหน้าที่กระตุ้นลักษณะของเพศผู้ และควบคุมความสมบูรณ์พันธุ์ของเพศผู้</item>
        <item>ฮอร์โมนเอสโตรเจน คือ ฮอร์โมนที่กระตุ้นการแสดงออกของลักษณะเพศเมีย</item>
        <item>ช่วยทำให้ Corpus luteum สลายตัวอย่างรวดเร็ว และจะทำให้สัดแสดงการเป็นสัด</item>
        <item>เพื่อควบคุมวงรอบการเป็นสัด และช่วยย่นระยะเวลาการผสมติดในสัตว์ที่กลับสัดหลังการผสมครั้งแรก</item>
        <item>ฮอร์โมนโกนาโดโทรปิน รีลิสซิ่ง ทำหน้าที่ในการควบคุมการทำงานของระบบสืบพันธุ์ ซึ่งฮอร์โมนนี้จะไปกระตุ้นเนื้อเยื่อส่วนหน้าของต่อมใต้สมอง/ต่อมใต้สมองส่วนหน้าให้หลั่งฮอร์โมนฟอลลิเคิล สติมิวเลติง (Follicle stimulating hormone) หรือเรียกย่อว่า “เอฟเอสเอช (FSH)” และฮอร์โมนลูทิไนซิ่ง (Luteinizing hormone) หรือเรียกย่อว่า “แอลเอช (LH)”</item>
        <item>มีหน้าที่ช่วยกระตุ้นให้ถุงไข่เจริญเติบโต กระตุ้นให้มีการเจริญ และพัฒนาของ Germ cells ไปเป็นอสุจิ ช่วยในการสร้างเอสโตรเจน</item>
        <item>ทำให้เกิดการตกไข่ และช่วยกระตุ้น Leydig cells ให้ผลิตฮอร์โมนเพศผู้ Testosterone</item>
        <item>เป็นกลุ่มของไขมัน ทำหน้าที่สลาย Corpus luteum</item>
    </string-array>


    <string-array name="disease_title_text">
        <item>1. โรคกาลี (Anthrax)</item>
        <item>2. โรคปากและเท้าเปื่อย (Foot and Mouth diseases)</item>
        <item>3. โรคคอบวม (Hemorrhagic septicemia)</item>
        <item>4. โรคแท้งติดต่อ หรือ โรคบลูเซลโลสิส (Brucellosis)</item>
        <item>5. โรคพยาธิใบไม้ในเลือด (Schistosomosis)</item>
        <item>6. โรควัณโรค (Tuberculosis)</item>
        <item>7. โรคผิวหนัง (Dermatitis)</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_cause_text">
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรียชื่อ แบซิลัส แอนทราซิส (Bacillus anthracis) สัตว์ติดเชื้อจากการกินหญ้า อาหาร หรือน้ำที่ปนเปื้อนเชื้อหรือสปอร์ของเชื้อ</item>
        <item>เกิดจากเชื้อไวรัส ในประเทศไทยพบมีระบาดอยู่ 3 ชนิด คือ โอ เอ และเอเชีย1 ไวรัสแต่ละชนิดไม่ทำให้เกิดความคุ้มโรคข้ามชนิด</item>
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรียชื่อ พาสเจอร์เรลล่า มัลโตซิดา (Pasteurella multocida) สามารถติดต่อได้จากการสัมผัสโดยตรงกับสัตว์ที่เป็นพาหะของโรค หรือสิ่งปูรอง หรือในบริเวณที่มีความชุกของโรคสูง</item>
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรีย บรูเซลลา (Brucella spp.) จะติดเชื้อโดยการกินอาหารหรือน้ำที่มีเชื้อปะปนเชื้อนี้จะออกมากับปัสสาวะ น้ำนม น้ำคร่ำ</item>
        <item>เกิดจากพยาธิใบไม้ ชิสโตโซม่า สปินดาเล่ (Schistosoma spindale) ซึ่งมีขนาดเล็ก อาศัยอยู่ในหลอดเลือดบริเวณเยื่อแขวนลำไส้และตับ นอกจากนั้นยังพบได้ตามอวัยวะอื่นๆ เช่น ปอด ไต</item>
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรียที่เรียกว่า ไมโคแบคทีเรียม โบวิส (Mycobacterium bovis) ตัวการที่แพร่โรค คือ คนและสัตว์ที่ป่วย การติดต่อเกิดขึ้นได้หลายทาง คือ การหายใจ พบมากที่สุดถึง 70% การกินน้ำ อาหาร น้ำนม</item>
        <item>การสัมผัสทางผิวหนังที่เป็นแผล ติดต่อจากแม่ที่ป่วยไปยังลูกในท้องโดยผ่านทางสายสะดือ และการผสมพันธุ์ส่วนใหญ่เกิดจากเชื้อรา Trichophyton verrucosum, Trichophyton mentagrophytes และ Trichophyton megnini เชื้อ T. verrucosum เป็นเชื้อที่ทำให้เกิดโรคมากที่สุด ติดต่อกันโดยการสัมผัสกับกระบือที่เป็นโรค และโรคนี้สามารถติดต่อถึงคนได้</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_symptom_text">
        <item>- เฉียบพลัน จะพบว่าสัตว์ตายอย่างกะทันหันโดยไม่แสดงอาการให้เห็นมาก่อน\n- ไม่เฉียบพลัน จะแสดงอาการออกมา ให้เห็นอยู่ราว 1–2 วัน โดยจะมีไข้สูง ซึมมาก กล้ามเนื้อสั่น หัวตก หูตก ชีพจร และการหายใจถี่เร็ว ระยะแรกมีอาการท้องผูก ต่อมามีเลือดปนออกมาและต่อมาสัตว์จะตายในที่สุด</item>
        <item>สัตว์ป่วยจะมีอาการซึม เบื่ออาหารมีน้ำลายไหล เกิดเม็ดตุ่มใสบนเยื่อลิ้น และภายในช่องปาก กระพุ้งแก้ม และอุ้งเท้า</item>
        <item>โลหิตเป็นพิษ ในรายที่ป่วยแบบรุนแรง อาการจะเริ่มจาก ไข้สูง ซึม และไม่อยากเคลื่อนไหว น้ำลาย น้ำมูกไหล ไม่เคี้ยวเอื้อง มีการบวมแข็งร้อน บริเวณหน้า คอ หัวไหล่ และบริเวณหน้าอก เยื่อเมือกคั่งเลือด มีอาการทางระบบหายใจคือ อ้าปากหายใจ มีเสียงดัง หอบลึกและถี่ ท้องอืด อุจจาระมีมูกเลือดปน</item>
        <item>จะแท้งลูกในระยะตั้งท้องได้ 5-8 เดือน โดยมีรกค้างและมดลูกอักเสบตามมา</item>
        <item>ซูบผอม เบื่ออาหาร ท้องเสียอย่างรุนแรง อุจจาระมีลักษณะเหลวอาจมีเลือดปน โลหิตจาง บวมน้ำใต้คาง ในลูกกระบืออายุต่ำกว่า 1 ปี มักจะตาย แต่ในกระบือที่อายุมากจะมีความทนทานต่อโรคและส่วนใหญ่ไม่แสดงอาการป่วย มักพบเมื่อผ่าซากกระบือที่ตายจะพบลักษณะเฉพาะของโรค คือ ที่ตับพบตุ่มเล็กขนาดประมาณ 2 มิลลิลิตร สีออกขาวนวลๆ</item>
        <item>สัตว์จะเบื่ออาหารซูบผอมลงเรื่อยๆ ในกรณีที่เกิดขึ้นที่ปอด ช่องอก สัตว์อาจจะมีไข้ได้เล็กน้อย อาการอื่นๆ นอกจากนี้จะขึ้นกับอวัยวะที่เป็น เช่น เกิดวัณโรคที่ปอด สัตว์จะไอในตอนกลางคืนหรือเมื่อทำงานหนัก วัณโรคที่ลำไส้จะมีอาการท้องเสียร่วมด้วย เมื่อชำแหละซากสัตว์ที่ป่วยเป็นโรคนี้จะพบตุ่มเป็นก้อนสีเทามันๆ ตรงกลางจะเป็นหนองสีเหลือง หนองแข็ง</item>
        <item>มีลักษณะเป็นวงกลมมีขอบสูงขนาดเส้นผ่าศูนย์กลาง 3-5 เซนติเมตร มีแผ่นสะเก็ดจำนวนมากสีเทาขาว บนสะเก็ดอาจมีขนที่หักเหลือเป็นตอลักษณะตั้งตรงเรียงตัวไม่สม่ำเสมอติดอยู่ แต่บางครั้งอาจพบว่าบริเวณที่เป็นโรคนั้นขนจะร่วงหลุดหมด และเมื่อแกะสะเก็ดออกจะมีเลือดสดๆ ไหลซึมออกมา โรคกลากโคมักจะไม่มีอาการคัน พบบ่อยบริเวณ หัว คอ รอบๆ ตา ตามลำตัว บางครั้งอาจลุกลามไปตามไหล่ส่วนท้ายของร่างกายและขา</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_treatment_text">
        <item>ยาปฏิชีวนะที่นิยมใช้และยังได้ผลดี คือ ยาเพนนิซิลิน เตตร้าซัยคลีน อ๊อกซี่เตตร้าซัยคลิน คลอกซาซิลิน และอีริโทรมัยซิน แต่ส่วนใหญ่จะรักษาไม่ทัน ขนาดยาที่ใช้ เพนนิซิลิน โดยทั่วไปใช้ประมาณ 1 มิลลิลิตร ต่อน้ำหนัก 10 กิโลกรัม อ๊อกซี่เตตร้าซัยคลิน โดยทั่วไปใช้ประมาณ 1 มิลลิลิตร ต่อน้ำหนัก 10 กิโลกรัม</item>
        <item>ไม่มียาจำเพาะในการรักษา แต่สามารถป้องกันโรคได้ โดยการฉีดวัคซีน กรณีสัตว์ป่วยเมื่อพบรอยโรคหรือแผลบริเวณลิ้นหรือเนื้อเยื่อภายในช่องปากและแผลที่อุ้งกีบ สามารถใช้ยาปฏิชีวนะและยาม่วง (เย็นเชี่ยน ไวโอเล็ต) รักษาแผล เพื่อป้องกันการติดเชื้อ</item>
        <item>การรักษาจะได้ผลดีหากรักษาเมื่อสัตว์เริ่มแสดงอาการป่วย นิยมใช้ยาปฏิชีวนะในกลุ่มเพนนิซิลิน หรือซัลฟา เช่น อ๊อกซี่เตตร้าซัยคลิน เทอราไมชิน เพนนิซิลิน ซัลฟาไดมิดิน เป็นต้น ขนาดยาที่ใช้ ซัลฟา โดยทั่วไปใช้ประมาณ 1 ml ต่อน้ำหนัก 10 กิโลกรัม</item>
        <item>ปัจจุบันนี้ยังไม่มียารักษาโรคนี้ที่ได้ผล</item>
        <item>ให้ยาพราซิควานเทล ขนาดยาที่ใช้ 20 มิลลิกรัม ต่อน้ำหนักสัตว์ 1 กิโลกรัม กินครั้งเดียว</item>
        <item>ไม่มียารักษา เมื่อพบสัตว์ป่วยให้แยกออกจากฝูง แล้วทำลาย</item>
        <item>1. แยกกระบือที่เป็นโรคมารักษาต่างหาก เพื่อป้องกันการติดต่อไปยังตัวอื่น\n2. โกนขนบริเวณผิวหนังที่เป็นโรค แล้วล้างด้วยสบู่ ใช้แปรงถูให้สะเก็ดหลุด ล้างด้วยน้ำให้สะอาด ซับด้วยผ้าสะอาดให้แห้ง แล้วทายา ยาที่ใช้ได้แก่ ยากลุ่ม มิดาโซล (Midazole) เช่น มิโคนาโซลหรือโคลไตรมาโซล (Miconazole หรือ Clotrimazole) เป็นต้น</item>
    </string-array>

    <string-array name="treat_title_text">
        <item>1. การคัดเลือกกระบือเพื่อใช้เป็นพ่อพันธุ์และแม่พันธุ์</item>
        <item>2. การผสมพันธุ์กระบือ</item>
        <item>3. การดูแลแม่กระบือ ท้องถึงคลอดลูก</item>
        <item>4. การเลี้ยงดูลูกกระบือก่อนหย่านม</item>
        <item>5. การจัดการเลี้ยงดูกระบือ</item>
    </string-array>

    <string-array name="treat_des_text">
        <item>พ่อพันธุ์และแม่พันธุ์กระบือจะต้องมีลักษณะดี มีการเจริญเติบโตและประสิทธิภาพ การใช้อาหารดี มีรูปร่างสมส่วน มีอายุ 2.5–3 ปี เพศผู้สูงไม่น้อยกว่า 130 เซนติเมตร รอบอกไม่น้อยกว่า 190 เซนติเมตร เพศเมียสูงไม่น้อยกว่า 125 เซนติเมตร รอบอกไม่น้อยกว่า 185 เซนติเมตร</item>
        <item>กระบือจะโตเป็นหนุ่มเป็นสาวพร้อมที่จะผสมพันธุ์นั้น เพศผู้จะมีอายุ 3 ถึง 4 ปี เพศเมียมีอายุ 2–3 ปี แล้วแต่ความสมบูรณ์ของกระบือ จะใช้พ่อพันธุ์ 1 ตัว คุมฝูงแม่พันธุ์ได้ไม่เกิน 25 ตัว แต่ถ้าแยกพ่อพันธุ์และแม่พันธุ์เลี้ยงต่างหากกัน พ่อพันธุ์ 11 ตัว สามารถคุมฝูงตัวเมียได้ 100 ตัว โดยสังเกตว่าแม่พันธุ์ตัวไหนเป็นสัดก็จะจับตัวผู้เข้าผสม การผสมพันธุ์กระบือปฏิบัติได้ดังนี้\n2.1 การสังเกตการเป็นสัดของแม่พันธุ์\n2.2 เมื่อพบอาการเป็นสัดของแม่พันธุ์นานประมาณ 24 ชั่วโมงแล้ว ก็ทำการผสม\n2.3 หากผสมไม่ติดจะกลับมาเป็นสัดอีกทุกๆ 21 วัน ให้ทำการผสมใหม่ แต่ถ้าแม่พันธุ์ไม่เป็นสัดในระยะเวลา 1 เดือน ก็ถือว่าผสมติดและตั้งท้อง</item>
        <item>เมื่อกระบือแม่พันธุ์ตั้งท้องแล้ว การจัดการเลี้ยงดูให้ดีขึ้นเนื่องจากขณะนี้แม่พันธุ์ต้องกินอาหารเพื่อ เลี้ยงสองชีวิต อาหารโปรตีน แร่ธาตุ ต้องเพียงพอให้กระบือ ให้กินหญ้าสดเต็มที่ อาจเสริมอาหารข้นบ้างวันละ 1-2 กิโลกรัม มีก้อนแร่ธาตุให้กระบือได้เลียกินเพื่อเสริมแร่ธาตุ กระบือจะตั้งท้องนาน 10 เดือน หรือ 316 วัน</item>
        <item>เมื่อลูกกระบือคลอดแล้วจะปล่อยให้อยู่กับแม่และในระยะนี้เป็นระยะที่อันตรายมากที่สุด จะต้องดูแลลูกกระบือเป็นอย่างดี และจะต้องให้ลูกกินนมน้ำเหลืองจากแม่ในระยะ 3 วันแรก เพื่อสร้างภูมิคุ้มกันโรค ควรให้ลูกกินนมแม่จนอายุถึง 3–4 สัปดาห์ ก็หานมเทียมมาให้ลูกกระบือกินได้ หากในกรณีที่แม่กระบือมีนมไม่เพียงพอ</item>
        <item>หลังหย่านมถึงหนุ่มสาวเมื่อลูกกระบืออายุ 6 เดือนไปแล้ว การจัดการช่วงนี้ง่ายขึ้น โดยให้กระบือลงแทะเล็มหญ้าในทุ่งหญ้า และอาจเสริมด้วยอาหารข้นบ้างบางครั้ง ลูกกระบือที่ไม่ได้ตอนควรแยกออกจากฝูง ส่วนลูกกระบือเพศเมียและเพศผู้ที่ตอนแล้วจะปล่อยเลี้ยงรวมกันในแปลงหญ้า</item>

    </string-array>

    <string-array name="breed_title_text">
        <item>1. กระบือปลัก หรือควายปลัก</item>
        <item>2. กระบือแม่น้ำ หรือควายแม่น้ำ</item>
    </string-array>

    <string-array name="breed_image">
        <item>@drawable/m1</item>
        <item>@drawable/m2</item>
    </string-array>

    <string-array name="breed_des_text">
        <item>กระบือชนิดนี้จะเลี้ยงเพื่อใช้แรงงานในไร่นา เพื่อปลูกข้าวและทำไร่ และเมื่อกระบืออายุมากขึ้นก็จะส่งเข้าโรง ฆ่าเพื่อใช้เนื้อเป็นอาหาร  ลักษณะทั่วไปของกระบือปลักไทย จะชอบนอนแช่ปลัก มีรูปร่างล่ำสัน ผิวหนังมีสีเทาเข้มเกือบดำอาจมีสีขาวเผือก มีขนเล็กน้อย ลำตัวหนาลึก ท้องใหญ่ หัวยาวแคบ  เขามีลักษณะแบบโค้งไปข้างหลัง หน้าสั้น หน้าผากแบนราบ ตานูนเด่นชัด ช่วงระหว่างรูจมูกทั้งสองข้างกว้าง คอยาวและบริเวณใต้คอจะมีขนขาวเป็นรูปตัววี (chevron) หัวไหล่และอกนูนเห็นชัด</item>
        <item>กระบือที่ให้นมมากและมีลักษณะเป็นกระบือนมเลี้ยงไว้เพื่อรีดนม กระบือประเภทนี้จะไม่ชอบลงแช่โคลน แต่จะชอบน้ำสะอาด กระบือประเภทนี้จะมีขนาดใหญ่ รูปร่างแข็งแรง ลักษณะทั่วไปจะมีผิวหนังสีดำ หัวสั้น หน้าผากนูน เขาสั้น และบิดม้วนงอ ส่วนลำตัวจะลึกมาก มีขนาดเต้านมใหญ่กว่ากระบือปลัก</item>
    </string-array>

    <string-array name="menu_menu_title_text">
        <item>Co-Synch</item>
        <item>CIDR®</item>
    </string-array>
    <string-array name="menu_menu_title_circle">
        <item>Co</item>
        <item>CIDR®</item>
    </string-array>

</resources>