<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="my_image_array">
        <!--
        <item>@drawable/???</item>
        -->
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data">
        <item>ยกหาง (tail raising)</item>
        <item>ขึ้นขี่กระบือตัวอื่นๆ (mounting other buffalo)</item>
        <item>เดินวน (walk whirl)</item>
        <item>ฉี่ (urinates)</item>
        <item>หน้ามุดใต้ท้อง (face duck down tummy)</item>
        <item>เขาชนกัน (horn collides)</item>
        <item>ใช้คางเกยและถูหลัง (chin resting and back rubbing)</item>
        <item>ดมกลิ่น (Trailing activity)</item>
        <item>ดมกลิ่นอวัยวะเพศ (sniffing genitalia)</item>
        <item>อวัยวะและช่องคลอดบวมแดง( swelling and reddening of the vulua)</item>
        <item>ปล่อยเมือก (mucus discharge)</item>
        <item>ร้องเสียงดัง กระวนกระวาย และไม่อยู่กับที่ (bellowing restlessness and trailing)</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data_des">
        <item>จะแสดงพฤติกรรมคล้ายๆ การยกหางฉี่ ส่วนใหญ่จะแสดงในเวลากลางคืน เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการไล่ขึ้นทับตัวอื่นหรือ ยอมให้ตัวอื่นขึ้นทับประมาณ 16 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเดินนำหน้าโดยหันก้นให้กระบืออีกตัว หรือเดินตามกระบือตัวอื่นๆ เหมือนการเกี้ยวพาราสีของกระบือเพศผู้กับเพศเมียประมาณ 12 วินาที</item>
        <item>จะแสดงการขับน้ำปัสสาวะออกมาบ่อยกว่ากระบือที่ไม่ได้เป็นสัด มักอยู่ในท่ายืน โดยการถ่างขาหลังออก(และยกหาง) ในขณะที่ปัสสาวะเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาหัวคลอเคลียใต้คอหรือเอาหน้ามุดท้องของกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการเอาเขาชนกันเหมือนหยอกล้อกัน เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 20 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการใช้คางเกยหลังหรือถูหลังกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 7 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการดมส่วนต่างๆของกระบือตัวอื่นๆ เช่น ดมปาก จมูก หรือลำตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาจมูกดมอวัยวะเพศของกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>ลักษณะอวัยวะเพศจะบวมกว่าเดิม ผนังด้านในช่องคลอด จะมีสีชมพูออกแดง</item>
        <item>ลักษณะจะมีเมือกใสๆ ไหลออกมา ในช่วงหลังๆน้ำเมือกจะข้น และเหนียวขึ้น</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมร้องเสียงคำรามเบา ๆ และจะมีอาการกระวนกระวายกว่าปกติ</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_program_text_data">
        <item>Select Synch เป็นการกระตุ้นให้มีการสร้างฟอลลิเคิล แล้วกระตุ้นให้เกิดการเป็นสัดเมื่อตรวจพบการเป็นสัดแล้วจึงผสมเทียม โดยเริ่มฉีด GnRH (วันที่ 0) และอีก 7 วันต่อมา (วันที่ 7) ฉีด PGF2α แล้วคอยตรวจเช็คการเป็นสัด และผสม ซึ่งควรจะเสร็จสิ้นภายใน 5 วันหลังจากฉีด PGF2α (วันที่ 12)</item>
        <item>Co-Synch เป็นการกระตุ้นเช่นเดียวกับ Select Synch แต่ 2 วันหลังจากการฉีด PGF2α (วันที่ 9) จะทำการฉีด GnRH อีกครั้ง แล้วทำการผสมเทียมเลย</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®) และเวลาในการผสมเทียม ทำการจับสัดและทำการผสมเทียมภายในเวลา 7 - 10 วัน</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®) ทำการผสมเทียม 60 ± 6 ชั่วโมง หลังทำการฉีด PG และในวันที่ผสมเทียมทำการฉีด GnRH ร่วมด้วย</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®) และเวลาในการผสมเทียม ทำการจับสัดและทำการผสมเทียมภายในเวลา 7 - 13 วัน</item>
        <item>ผลิตภัณฑ์  P-sync” อุปกรณ์เหนี่ยวนำฮอร์โมนในรูปแบบพลาสเตอร์เพื่อนำส่งฮอร์โมนโปรเจสเตอโรนเข้าสู่ร่างกายสัตว์</item>
        <item>Ov-Synch คล้าย ๆ กับ Co-Synch แต่รอให้ไข่ตกเสียก่อนแล้วจึงค่อยผสมเทียม หลังจากการฉีด GnRH ครั้งที่ 2 1 วัน (วันที่ 10)</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_equipment_text_data">
        <item>1. Semen tank ถังเก็บน้ำเชื้อและถังบรรจุไนโตรเจนเหลว</item>
        <item>2. Insemination gun ปืนผสมเทียม</item>
        <item>3. Plastic sheath พลาสติกชีท</item>
        <item>4. Sanitary sheath แซนนิตารีชีท</item>
        <item>5. Thermos bottle กระติกน้ำร้อนหรือกระติกเทอร์โมส</item>
        <item>6. Thermometer เทอร์โมมิเตอร์</item>
        <item>7. Artificial insemination gloves ถุงมือผสมเทียม</item>
        <item>8. Apron ผ้ากันเปื้อน</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_text_data">
        <item>1. แท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>2. ปืนสอดแท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>3. เข็มฉีด</item>
        <item>4. GnRH</item>
        <item>5. PGF2α</item>
        <item>6. AD3E</item>
    </string-array>

    <string-array name="t1_des">
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"***อ้างอิง https://www.bovine-elite.com/estrus.asp"</item>
        <item>"***อ้างอิง Pursley JR Mee MO และ Wiltbank M C. 1995; 44: 915-923"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_short_method_text_data">
        <item>1. สังเกตอาการภายนอกแล้วนำกระบือเข้าซองบังคับ</item>
        <item>2. สวมผ้ากันเปื้อนและสวมถุงมือ</item>
        <item>3. ล้างมือให้สะอาด</item>
        <item>4. ล้วงผ่านทางทวารหนัก ล้วงอุจจาระออกมาจากลาไส้ใหญ่ส่วนปลายให้หมด ตรวจคลาระบบสืบพันธุ์ของแม่กระบือว่าเป็นสัดจริงหรือไม่</item>
        <item>5. การเตรียมน้ำเชื้อ นำน้ำเชื้อที่ต้องการออกจากถังสนาม แล้วแช่น้ำเชื้อลงในน้ำอุ่นที่อุณหภูมิ 35-37 °C ทันทีนานเป็นเวลา 30 วินาที</item>
        <item>6. ตัดหลอดน้ำเชื้อแล้วใส่ในพลาสติกชีท และสวมแซนนิตารีชีท</item>
        <item>7. สอดปืนผสมเทียมเข้าที่อวัยวะเพศของกระบือแล้วปล่อยน้ำเชื้อที่คอมดลูก</item>
        <item>8. เมื่อทำการผสมเทียมเสร็จแล้ว จึงทำความสะอาดบริเวณอวัยวะเพศของกระบือ</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_image_data">

        <item>@drawable/a1</item>
        <item>@drawable/a2</item>
        <item>@drawable/a3</item>
        <item>@drawable/a4</item>
        <item>@drawable/a5</item>
        <item>@drawable/a6</item>
        <item>@drawable/a7</item>
        <item>@drawable/a8</item>
        <item>@drawable/a9</item>
        <item>@drawable/a10</item>
        <item>@drawable/a11</item>
        <item>@drawable/a12</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_method_image_data">
        <item>@drawable/d1</item>
        <item>@drawable/d2</item>
        <item>@drawable/d3</item>
        <item>@drawable/d4</item>
        <item>@drawable/d5</item>
        <item>@drawable/d6</item>
        <item>@drawable/d7</item>
        <item>@drawable/d8</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_program_image_data">

        <item>@drawable/s1</item>
        <item>@drawable/s2</item>
        <item>@drawable/s3s</item>
        <item>@drawable/s4</item>
        <item>@drawable/s5</item>
        <item>@drawable/s6</item>
        <item>@drawable/s7</item>

    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_image_data">

        <item>@drawable/b1</item>
        <item>@drawable/b2</item>
        <item>@drawable/b3</item>
        <item>@drawable/b4</item>
        <item>@drawable/b5</item>
        <item>@drawable/b6</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_image_data">

        <item>@drawable/c1</item>
        <item>@drawable/c2</item>
        <item>@drawable/c3</item>
        <item>@drawable/c4</item>
        <item>@drawable/c5</item>
        <item>@drawable/c6</item>
        <item>@drawable/c7</item>
        <item>@drawable/c8</item>

    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_word_text_data">
        <item>AI Artificial Insemination</item>
        <item>Estrus</item>
        <item>Estrous cycle</item>
        <item>Estrus synchronization</item>
        <item>Progesterone</item>
        <item>Testosterone</item>
        <item>Estrogen</item>
        <item>Lutalyse</item>
        <item>EAZI breed CIDR</item>
        <item>MGA</item>
        <item>GnRH (Gonadotropin releasing hormone)</item>
        <item>FSH (Follicle stimulating hormone)</item>
        <item>LH (Luteinizing hormone)</item>
        <item>PG (Prostaglandins)</item>
    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_meaning_text_data">
        <item>การผสมเทียม คือ การทำให้สัตว์เกิดการปฏิสนธิโดยไม่ต้องมีการร่วมเพศตามธรรมชาติ</item>
        <item>การเป็นสัด คือ การที่สัตว์เพศเมียยอมรับการผสมพันธุ์</item>
        <item>วงรอบการเป็นสัด คือ ช่วงระยะระหว่างเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งหนึ่งจนถึงเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งต่อไป</item>
        <item>การกระตุ้นการเป็นสัด คือ การควบคุมวงรอบการเป็นสัด หรือการควบคุมการตกไข่ หรือการเหนี่ยวนำการเป็นสัด</item>
        <item>ฮอร์โมนโปรเจสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศเมีย สร้างจาก Corpus luteum และรก ทำหน้าที่เกี่ยวกับการตั้งท้อง</item>
        <item>ฮอร์โมนเทสโตสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศผู้ สร้างจาก Leydig cells ของอัณฑะ ทำหน้าที่กระตุ้นลักษณะของเพศผู้ และควบคุมความสมบูรณ์พันธุ์ของเพศผู้</item>
        <item>ฮอร์โมนเอสโตรเจน คือ ฮอร์โมนที่กระตุ้นการแสดงออกของลักษณะเพสเมีย</item>
        <item>ช่วยทำให้ Corpus luteum สลายตัวอย่างรวดเร็ว และจะทำให้สัดแสดงการเป็นสัด</item>
        <item>เพื่อควบคุมวงรอบการเป็นสัด และช่วยย่นระยะเวลาการผสมติดในสัตว์ที่กลับสัดหลังการผสมครั้งแรก</item>
        <item>คือ โปรเจสเตอโรนสังเคราะห์ ใช้ผสมในอาหาร</item>
        <item>ฮอร์โมนโกนาโดโทรปิน รีลิสซิ่ง ทำหน้าที่ในการควบคุมการทำงานของระบบสืบพันธุ์ ซึ่งฮอร์โมนนี้จะไปกระตุ้นเนื้อเยื่อส่วนหน้าของต่อมใต้สมอง/ต่อมใต้สมองส่วนหน้าให้หลั่งฮอร์โมนฟอลลิเคิล สติมิวเลติง (Follicle stimulating hormone) หรือเรียกย่อว่า “เอฟเอสเอช (FSH)” และฮอร์โมนลูทิไนซิ่ง (Luteinizing hormone) หรือเรียกย่อว่า “แอลเอช (LH)”</item>
        <item>มีหน้าที่ช่วยกระตุ้นให้ถุงไข่เจริญเติบโต กระตุ้นให้มมีการเจริญ และพัฒนาของ Germ cells ไปเป็นอสุจิ ช่วยในการสร้างเอสโตรเจน</item>
        <item>ทำให้เกิดการตกไข่ และช่วยกระตุ้น Leydig cells ให้ผลิตฮอร์โมนเพศผู้ Testosterone</item>
        <item>เป็นกลุ่มของไขมัน ทำหน้าที่สลาย Corpus luteum</item>
    </string-array>


    <string-array name="disease_title_text">
        <item>โรคกาลี (แอนแทรกซ์)</item>
        <item>โรคปากและเท้าเปื่อย (foot and mouth diseases)</item>
        <item>โรคคอบวม (Hemorrhagic septicemia)</item>
        <item>โรคแท้งติดต่อ หรือ โรคบลูเซลโลสิส (Brucellosis)</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_cause_text">
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรียชื่อ แบซิลัส แอนทราซิส (Bacillus anthracis) สัตว์ติดเชื้อจากการกินหญ้า อาหาร หรือน้ำที่ปนเปื้อนเชื้อหรือสปอร์ของเชื้อ</item>
        <item>เกิดจากเชื้อไวรัส ในประเทศไทยพบมีระบาดอยู่ 3 ชนิด คือ โอ เอ และเอเชีย1 ไวรัสแต่ละชนิดไม่ทำให้เกิดความคุ้มโรคข้ามชนิด</item>
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรียชื่อ พาสเจอร์เรลล่า มัลโตซิดา (Pasteurella multocida) สามารถติดต่อได้จากการสัมผัสโดยตรงกับสัตว์ที่เป็นพาหะของโรคหรือสิ่งปูรอง ในบริเวณที่มีความชุกของโรคสูง</item>
        <item>เกิดจากเชื้อแบคทีเรีย บรูเซลลา (Brucella spp.) จะติดเชื้อโดยการกินอาหารหรือน้ำที่มีเชื้อปะปนเชื้อนี้จะออกมากับปัสสาวะ น้ำนม น้ำคร่ำ</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_symptom_text">
        <item>- เฉียบพลัน จะพบว่าสัตว์ตายอย่างกะทันหันโดยไม่แสดงอาการให้เห็นมาก่อน\n- ไม่เฉียบพลัน จะแสดงอาการออกมา ให้เห็นอยู่ราว 1 – 2 วัน โดยจะมีไข้สูง ซึมมาก กล้ามเนื้อสั่น หัวตก หูตก ชีพจร และการหายใจถี่เร็ว ระยะแรกมีอาการท้องผูก ต่อมามีเลือดปนออกมาและต่อมาสัตว์จะตายในที่สุด</item>
        <item>สัตว์ป่วยจะมีอาการซึม เบื่ออาหารมีน้ำลายไหล เกิดเม็ดตุ่มใสบนเยื่อลิ้น และภายในช่องปาก กระพุ้งแก้มและอุ้งเท้า</item>
        <item>โลหิตเป็นพิษ ในรายที่ป่วยแบบรุนแรง อาการจะเริ่มจาก ไข้สูง ซึม และไม่อยากเคลื่อนไหว น้ำลาย น้ำมูกไหล ไม่เคี้ยวเอื้อง มีการบวมแข็งร้อน บริเวณหน้า คอ หัวไหล่ และบริเวณหน้าอก เยื่อเมือกคั่งเลือด มีอาการทางระบบหายใจคือ อ้าปากหายใจ มีเสียงดัง หอบลึกและถี่ ท้องอืด อุจจาระมีมูกเลือดปน</item>
        <item>จะแท้งลูกในระยะตั้งท้องได้ 5-8 เดือน โดยมีรกค้างและมดลูกอักเสบตามมา</item>
    </string-array>

    <string-array name="disease_treatment_text">
        <item>ยาปฏิชีวนะที่นิยมใช้และยังได้ผลดี คือยา เพนนิซิลลิน, เตตร้าซัยคลีน, อ๊อกซี่เตตร้าซัยคลีน คลอกซาซิลิน และอีริโทรมัยซิน แต่ส่วนใหญ่จะรักษาไม่ทัน</item>
        <item>ไม่มียาจำเพาะในการรักษา แต่สามารถป้องกันโรคได้ โดยการฉีดวัคซีน กรณีสัตว์ป่วยเมื่อพบรอยโรคหรือแผลบริเวณลิ้นหรือเนื้อเยื่อภายในช่องปากและแผลที่อุ้งกีบ สามารถใช้ยาปฏิชีวนะและยาม่วง (เย็นเชี่ยน ไวโอเล็ต) รักษาแผล เพื่อป้องกันการติดเชื้อ</item>
        <item>การรักษาจะได้ผลดีหากรักษาเมื่อสัตว์เริ่มแสดงอาการป่วย นิยมใช้ยาปฏิชีวนะในกลุ่มเพนนิซิลลินหรือซัลฟา เช่น ออกซีเตตราซัยคลิน เทอราไมชิน เพนนิซิลิน ซัลฟาไดมิดิน เป็นต้น</item>
        <item>ปัจจุบันนี้ยังไม่มียารักษาโรคนี้ที่ได้ผล</item>
    </string-array>

    <string-array name="treat_title_text">
        <item>1. การคัดเลือกกระบือเพื่อใช้เป็นพ่อพันธุ์และแม่พันธุ์</item>
        <item>2. การผสมพันธุ์กระบือ</item>
        <item>3. การดูแลแม่กระบือ ท้องถึงคลอดลูก</item>
        <item>4. การเลี้ยงดูลูกกระบือก่อนหย่านม</item>
        <item>5. การจัดการเลี้ยงดูกระบือ</item>
    </string-array>

    <string-array name="treat_des_text">
        <item>พ่อพันธุ์และแม่พันธุ์กระบือจะต้องมีลักษณะดี มีการเจริญเติบโตและประสิทธิภาพ การใช้อาหารดี มีรูปร่างสมส่วน มีอายุ 2.5 – 3 ปี เพศผู้สูงไม่น้อยกว่า 130 เซนติเมตร รอบอกไม่น้อยกว่า 190 เซนติเมตร เพศเมียสูงไม่น้อยกว่า 125 เซนติเมตร รอบอกไม่น้อยกว่า 185 เซนติเมตร</item>
        <item>กระบือจะโตเป็นหนุ่มเป็นสาวพร้อมที่จะผสมพันธุ์นั้น เพศผู้จะมีอายุ 3 ถึง 4 ปี เพศเมียมีอายุ 2 – 3 ปี แล้วแต่ความสมบูรณ์ของกระบือ จะใช้พ่อพันธุ์ 1 ตัว คุมฝูงแม่พันธุ์ได้ไม่เกิน 25 ตัว แต่ถ้าแยกพ่อพันธุ์และแม่พันธุ์เลี้ยงต่างหากกัน พ่อพันธุ์ 11 ตัว สามารถคุมฝูงตัวเมียได้ 100 ตัว โดยสังเกตว่าแม่พันธุ์ตัวไหนเป็นสัดก็จะจับตัวผู้เข้าผสม การผสมพันธุ์กระบือปฏิบัติได้ดังนี้\n\t1. การสังเกตการเป็นสัดของแม่พันธุ์\n\t2. เมื่อพบอาการเป็นสัดของแม่พันธุ์นานประมาณ 24 ชั่วโมงแล้ว ก็ทำการผสม\n\t3. หากผสมไม่ติดจะกลับมาเป็นสัดอีกทุกๆ 28–46 วัน ให้ทำการผสมใหม่ แต่ถ้าแม่พันธุ์ไม่เป็นสัดในระยะเวลา 1 เดือน ก็ถือว่าผสมติดและตั้งท้อง (ประสบ บูรณมานัส, 2520)</item>
        <item>เมื่อกระบือแม่พันธุ์ตั้งท้องแล้ว การจัดการเลี้ยงดูให้ดีขึ้นเนื่องจากขณะนี้แม่พันธุ์ต้องกินอาหารเพื่อ เลี้ยงสองชีวิต อาหารโปรตีน แร่ธาตุ ต้องเพียงพอให้กระบือกินหญ้าสดเต็มที่ อาจเสริมอาหารข้นบ้างวันละ 1 – 2 กิโลกรัม มีก้อนแร่ธาตุให้กระบือได้เลียกินเพื่อเสริมแร่ธาตุ กระบือจะตั้งท้องนาน 10 เดือน หรือ 316 วัน</item>
        <item>เมื่อลูกกระบือคลอดแล้วจะปล่อยให้อยู่กับแม่และในระยะนี้เป็นระยะที่อันตรายมากที่สุด จะต้องดูแลลูกกระบือเป็นอย่างดี และจะต้องให้ลูกกินนมน้ำเหลืองจากแม่ในระยะ 3 วันแรก เพื่อสร้างภูมิคุ้มกันโรค ควรให้ลูกกินนมแม่จนอายุถึง 3 – 4 สัปดาห์ ก็หานมเทียมมาให้ลูกกระบือกินได้ หากแม่กระบือมีนมไม่พอ</item>
        <item>หลังหย่านมถึงหนุ่มสาวเมื่อลูกกระบืออายุ 6 เดือนไปแล้ว ก็จะเริ่มหย่านม การจัดการช่วงนี้ง่ายขึ้น โดยให้กระบือลงแทะเล็มหญ้าในทุ่งหญ้า และอาจเสริมด้วยอาหารข้นบ้างบางครั้ง ลูกกระบือที่ไม่ได้ตอนควรแยกออกจากฝูง ส่วนลูกกระบือเพศเมียและเพศผู้ที่ตอนแล้วจะปล่อยเลี้ยงรวมกันในแปลงหญ้า</item>
    </string-array>

    <string-array name="breed_title_text">
        <item>1. กระบือปลัก หรือควายปลัก</item>
        <item>2. กระบือแม่น้ำ หรือควายแม่น้ำ</item>
    </string-array>

    <string-array name="breed_des_text">
        <item>กระบือชนิดนี้จะเลี้ยงเพื่อใช้แรงงานในไร่นา เพื่อปลูกข้าวและทำไร่ และเมื่อกระบืออายุมากขึ้นก็จะส่งเข้าโรง ฆ่าเพื่อใช้เนื้อเป็นอาหาร  ลักษณะทั่วไปของกระบือปลักไทย จะชอบนอนแช่ปลัก มีรูปร่างล่ำสัน ผิวหนังมีสีเทาเข้มเกือบดำอาจมีสีขาวเผือก มีขนเล็กน้อย ลำตัวหนาลึก ท้องใหญ่ หัวยาวแคบ  เขามีลักษณะแบบโค้งไปข้างหลัง หน้าสั้น หน้าผากแบบราบ ตานูนเด่นชัด ช่วงระหว่างรูจมูกทั้งสองข้างกว้าง คอยาวและบริเวณใต้คอจะมีขนขาวเป็นรูปตัววี (chevlon) หัวไหล่และอกนูนเห็นชัด</item>
        <item>กระบือที่ให้นมมากและมีลักษณะเป็นกระบือนมเลี้ยงไว้เพื่อรีดนม กระบือประเภทนี้จะไม่ชอบลงแช่โคลน แต่จะชอบน้ำสะอาด กระบือประเภทนี้จะมีขนาดใหญ่ รูปร่างแข็งแรง ลักษณะทั่วไปจะมีผิวหนังสีดำ หัวสั้น หน้าผากนูน เขาสั้น และบิดม้วนงอ ส่วนลำตัวจะลึกมาก มีขนาดเต้านมใหญ่กว่ากระบือปลัก</item>
    </string-array>

    <string-array name="menu_menu_title_text">
        <item>Select Synch</item>
        <item>Co-Synch</item>
        <item>CIDR® แบบ 7 - 10 วัน</item>
        <item>CIDR® แบบ GnRH</item>
        <item>CIDR® แบบ 7 - 13 วัน</item>
        <item>P-sync</item>
        <item>Ov-Synch</item>
    </string-array>
    <string-array name="menu_menu_title_circle">
        <item>Select</item>
        <item>Co</item>
        <item>CIDR®</item>
        <item>CIDR®</item>
        <item>CIDR®</item>
        <item>P</item>
        <item>Ov</item>
    </string-array>

</resources>