<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="my_image_array">
        <!--
        <item>@drawable/???</item>
        -->
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data">
        <item>ยกหาง (tail raising)</item>
        <item>ขึ้นขี่กระบือตัวอื่นๆ (mounting other buffalo)</item>
        <item>เดินวน (walk whirl)</item>
        <item>ฉี่ (urinates)</item>
        <item>หน้ามุดใต้ท้อง (face duck down tummy)</item>
        <item>เขาชนกัน (horn collides)</item>
        <item>ใช้คางเกยและถูหลัง (chin resting and back rubbing)</item>
        <item>ดมกลิ่น (Trailing activity)</item>
        <item>ดมกลิ่นอวัยวะเพศ (sniffing genitalia)</item>
        <item>อวัยวะและช่องคลอดบวมแดง( swelling and reddening of the vulua)</item>
        <item>ปล่อยเมือก (mucus discharge)</item>
        <item>ร้องเสียงดัง กระวนกระวาย และไม่อยู่กับที่ (bellowing restlessness and trailing)</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_text_data_des">
        <item>จะแสดงพฤติกรรมคล้ายๆ การยกหางฉี่ ส่วนใหญ่จะแสดงในเวลากลางคืน เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการไล่ขึ้นทับตัวอื่นหรือ ยอมให้ตัวอื่นขึ้นทับประมาณ 16 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเดินนำหน้าโดยหันก้นให้กระบืออีกตัว หรือเดินตามกระบือตัวอื่นๆ เหมือนการเกี้ยวพาราสีของกระบือเพศผู้กับเพศเมียประมาณ 12 วินาที</item>
        <item>จะแสดงการขับน้ำปัสสาวะออกมาบ่อยกว่ากระบือที่ไม่ได้เป็นสัด มักอยู่ในท่ายืน โดยการถ่างขาหลังออก(และยกหาง) ในขณะที่ปัสสาวะเวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 10 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาหัวคลอเคลียใต้คอหรือเอาหน้ามุดท้องของกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการเอาเขาชนกันเหมือนหยอกล้อกัน เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 20 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการใช้คางเกยหลังหรือถูหลังกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 7 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมการดมส่วนต่างๆของกระบือตัวอื่นๆ เช่น ดมปาก จมูก หรือลำตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมเอาจมูกดมอวัยวะเพศของกระบืออีกตัว เวลาขณะแสดงพฤติกรรมประมาณ 5 วินาที</item>
        <item>ลักษณะอวัยวะเพศจะบวมกว่าเดิม ผนังด้านในช่องคลอด จะมีสีชมพูออกแดง</item>
        <item>ลักษณะจะมีเมือกใสๆ ไหลออกมา ในช่วงหลังๆน้ำเมือกจะข้น และเหนียวขึ้น</item>
        <item>จะแสดงพฤติกรรมร้องเสียงคำรามเบา ๆ และจะมีอาการกระวนกระวายกว่าปกติ</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_program_text_data">
        <item>Select Synch เป็นการกระตุ้นให้มีการสร้างฟอลลิเคิล แล้วกระตุ้นให้เกิดการเป็นสัดเมื่อตรวจพบการเป็นสัดแล้วจึงผสมเทียม โดยเริ่มฉีด GnRH (วันที่ 0) และอีก 7 วันต่อมา (วันที่ 7) ฉีด PGF2α แล้วคอยตรวจเช็คการเป็นสัด และผสม ซึ่งควรจะเสร็จสิ้นภายใน 5 วันหลังจากฉีด PGF2α (วันที่ 12)</item>
        <item>Co-Synch เป็นการกระตุ้นเช่นเดียวกับ Select Synch แต่ 2 วันหลังจากการฉีด PGF2α (วันที่ 9) จะทำการฉีด GnRH อีกครั้ง แล้วทำการผสมเทียมเลย</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®) และเวลาในการผสมเทียม ทำการจับสัดและทำการผสมเทียมภายในเวลา 7 - 10 วัน</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®) ทำการผสมเทียม 60 ± 6 ชั่วโมง หลังทำการฉีด PG และในวันที่ผสมเทียมทำการฉีด GnRH ร่วมด้วย</item>
        <item>โปรแกรมการเหนี่ยวนำการเป็นสัด โดยใช้ซีด้า (CIDR®)</item>
        <item>ผลิตภัณฑ์  P-sync” อุปกรณ์เหนี่ยวนำฮอร์โมนในรูปแบบพลาสเตอร์เพื่อนำส่งฮอร์โมนโปรเจสเตอโรนเข้าสู่ร่างกายสัตว์</item>
        <item>Ov-Synch คล้าย ๆ กับ Co-Synch แต่รอให้ไข่ตกเสียก่อนแล้วจึงค่อยผสมเทียม หลังจากการฉีด GnRH ครั้งที่ 2 1 วัน (วันที่ 10)</item>
        <item>GnRH คือ Cystorelin®, Factrel®, Fertagyl®, OvaCyst®</item>
        <item>PG คือ EstroPLAN®, Estrumate®, In-Synch®, Lutalyse®, ProstaMate®</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_equipment_text_data">
        <item>Semen tank ถังเก็บน้ำเชื้อและถังบรรจุไนโตรเจนเหลว</item>
        <item>Insemination gun ปืนผสมเทียม</item>
        <item>Plastic sheath พลาสติกชีท</item>
        <item>Sanitary sheath แซนนิตารีชีท</item>
        <item>Thermos bottle กระติกน้ำร้อนหรือกระติกเทอร์โมส</item>
        <item>Thermometer เทอร์โมมิเตอร์</item>
        <item>Artificial insemination gloves ถุงมือผสมเทียม</item>
        <item>Apron ผ้ากันเปื้อน</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_text_data">
        <item>แท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>ปืนสอดแท่งฮอร์โมน CIDR</item>
        <item>เข็มฉีด</item>
        <item>P-sync แผ่นควบคุมรอบการเป็นสัดในโคกระบือ</item>
    </string-array>

    <string-array name="t1_des">
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"***อ้างอิง https://www.bovine-elite.com/estrus.asp"</item>
        <item>"***อ้างอิง Pursley JR Mee MO และ Wiltbank M C. 1995; 44: 915-923"</item>
        <item>"No"</item>
        <item>"No"</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_full_method_text_data">
        <item>สังเกตอาการภายนอก กระบือที่เป็นสัดจะยืนนิ่งให้ตัวอื่นปีนทับ มีเมือกใสไหลจากช่องคลอด อวัยวะเพศบวมแดง</item>
        <item>สวมถุงมือผสมเทียม ใช้สารหล่อหลื่น เช่น สบู่ ถูถุงมือแล้วล้วงผ่านทางทวารหนัก ล้วงอุจจาระออกมาจากลำไส้ใหญ่ส่วนปลายให้หมด ตรวจคลำระบบสืบพันธุ์ของแม่กระบือว่าแม่กระบือเป็นสัดจริงหรือไม่</item>
        <item>ใช้สำลีชุบแอลกอฮอล์เช็ดปากคีบ (forceps) ให้สะอาดก่อนใช้คีบหลอดน้ำเชื้อที่ต้องการออกจากถังสนาม แล้วแช่น้ำเชื้อลงในน้ำอุ่นที่อุณหภูมิ 35-37 °C ทันทีนานเป็นเวลา 30 วินาที และเวลาตั้งแต่คีบหลอด น้ำเชื้อจนถึงแช่ลงในน้ำอุ่น ไม่ควรเกินกว่า 3 วินาที</item>
        <item>เมื่อละลายน้ำเชื้อในน้ำอุ่นครบ 30 วินาทีแล้วใช้ปากคีบคีบหลอดน้ำเชื้อขึ้นมาเช็ดหลอดน้ำเชื้อด้วยกระดาษทิชชูหรือสำลีให้แห้งอย่างรวดเร็ว</item>
        <item>ทดสอบน้ำเชื้อโดยกดก้านปืนให้น้ำเชื้อปริ่มออกมาที่ปลายหลอดเล็กน้อย เพื่อมั่นใจว่าหากทำการผสมเทียมน้ำเชื้อจะไหลออกไปด้านนอกไม่ไหลย้อนกลับเข้าในพลาสติกชีท</item>
        <item>นำหลอดน้ำเชื้อใส่ใน Breeding Gun</item>
        <item>ตัดปลายด้านที่มีฟองอากาศด้วยกรรไกรที่คม</item>
        <item>สวมพลาสติกชีสลงแล้วตามด้วยสวมเดิบเบิ้ลชีสไปที่ปืนก่อนจะสอดเข้าผสมเทียม เพื่อป้องกันการติดเชื้อ แล้วล็อคให้แน่น</item>
        <item>ขณะที่ปลายปืนกำลังจะผ่านทะลุคอมดลูกให้สอดปืนอย่างช้า ๆ และระมัดระวังอย่าให้ปลายปืนเลยเข้าไปถึงตัวมดลูก (body of uterus) มากนักเพราะอาจไปครูดกับผนังตัวมดลูก</item>
        <item>ทำการบีบก้านปืนฉีดน้ำเชื้อประมาณ 2 ใน 3 ของความยาวเพื่อปล่อยน้ำเชื้อ 2 ใน 3 ของหลอดภายในตัวมดลูกให้ปล่อยน้ำเชื้อช้า ๆ ใช้เวลาปล่อยน้ำเชื้อประมาณ 8 วินาที จากนั้นถอยปืนออกมาจนปลายปืนอยู่กลางคอมดลูก (cervix) ปล่อยน้ำเชื้อที่เหลือกลางคอมดลูก (cervix)</item>
        <item>ถอดถุงมือแล้วม้วนถุงทิ้งในถังขยะ ล้างรองเท้าบู๊ทและผ้ากันเปื้อนให้สะอาด บันทึกรายละเอียดการผสมเทียมลงในแบบบันทึกต่างๆ</item>
        <item>การผสมซ้ำ
            การที่จะทราบว่าแม่กระบือผสมติดตั้งท้องหรือไม่ วิธีที่สะดวกที่สุดคือ การล้วงตรวจการตั้งท้องโดยล้วงผ่านทางทวารหนัก ผู้มีความชำนาญสามารถตรวจตั้งแต่ 45 วันหลังผสม โดยทั่วไปการล้วงตรวจการตั้งท้องจะล้วงตรวจที่ 60 วันหลังผสมเทียม  ถ้าหากจะผสมเทียมซ้ำควรซักประวัติให้แน่นอนว่าแม่กระบือที่เป็นสัดที่ต้องผสมซ้ำนั้น แสดงอาการยืนนิ่งให้ตัวอื่นขี่ให้เห็นหรือไม่ นอกจากนี้ ก่อนทำการผสมเทียมควรล้วงตรวจการตั้งท้องก่อนเสมอ แต่ถ้าอยู่ในช่วงที่ไม่สามารถล้วงเพื่อตรวจการตั้งท้องได้ เช่น ช่วงเวลาห่างจากผสมครั้งที่ผ่านมาเพียงแค่ 21-45 วัน และต้องผสมซ้ำ ก็ควรปล่อยน้ำเชื้อในคอมดลูก อย่าสอดปืนทะลุคอมดลูก นอกจากนี้น้ำเชื้อที่ใช้ควรเป็นน้ำเชื้อจากพ่อพันธุ์ตัวเดียวกับการผสมครั้งที่ผ่านมา เพื่อป้องกันการสับสนในการทาทะเบียนประวัติลูกเกิดกรณีแม่กระบือคลอดก่อนกำหนด
ร้องเสียงดัง กระวนกระวาย และไม่อยู่กับที่ (bellowing restlessness and trailing)</item>
    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_short_method_text_data">
        <item>สังเกตอาการภายนอกแล้วนำกระบือเข้าซองบังคับ</item>
        <item>ล้วงตรวจอาการการเป็นสัดในกระบือ</item>
        <item>สวมผ้ากันเปื้อนและสวมถุงมือ</item>
        <item>เตรียมน้ำเชื้อ</item>
        <item>ตัดหลอดน้ำเชื้อแล้วสวมพลาสติกชีท</item>
        <item>สอดปืนผสมเทียมเข้าที่อวัยวะเพศของกระบือแล้วปล่อยน้ำเชื้อที่คอมดลูก</item>
        <item>เมื่อทำการผสมเทียมเสร็จแล้ว จึงทำความสะอาดบริเวณอวัยวะเพศของกระบือ</item>
    </string-array>

    <string-array name="behavior_image_data">

        <item>@drawable/a1</item>
        <item>@drawable/a2</item>
        <item>@drawable/a3</item>
        <item>@drawable/a4</item>
        <item>@drawable/a5</item>
        <item>@drawable/a6</item>
        <item>@drawable/a7</item>
        <item>@drawable/a8</item>
        <item>@drawable/a9</item>
        <item>@drawable/a10</item>
        <item>@drawable/a11</item>
        <item>@drawable/a12</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_short_method_image_data">
        <item>@drawable/d1</item>
        <item>@drawable/d2</item>
        <item>@drawable/d3</item>
        <item>@drawable/d4</item>
        <item>@drawable/d5</item>
        <item>@drawable/d6</item>
        <item>@drawable/d7</item>
    </string-array>

    <string-array name="induction_program_image_data">

        <item>@drawable/e1</item>
        <item>@drawable/e2</item>
        <item>@drawable/e3</item>
        <item>@drawable/e4</item>
        <item>@drawable/e5</item>
        <item>@drawable/e6</item>
        <item>@drawable/e7</item>
        <item>@drawable/unknown_picture</item>
        <item>@drawable/unknown_picture</item>

    </string-array>

    <string-array name="induction_equipment_image_data">

        <item>@drawable/b1</item>
        <item>@drawable/b2</item>
        <item>@drawable/b3</item>
        <item>@drawable/b4</item>

    </string-array>

    <string-array name="artificial_insemination_image_data">

        <item>@drawable/c1</item>
        <item>@drawable/c2</item>
        <item>@drawable/c3</item>
        <item>@drawable/c4</item>
        <item>@drawable/c5</item>
        <item>@drawable/c6</item>
        <item>@drawable/c7</item>
        <item>@drawable/c8</item>

    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_word_text_data">
        <item>AI Artificial Insemination</item>
        <item>Estrus</item>
        <item>Estrous cycle</item>
        <item>Estrus synchronization</item>
        <item>Progesterone</item>
        <item>Testosterone</item>
        <item>Estrogen</item>
        <item>Lutalyse</item>
        <item>EAZI breed CIDR</item>
        <item>MGA</item>
        <item>GnRH (Gonadotropin releasing hormone)</item>
        <item>FSH (Follicle stimulating hormone)</item>
        <item>LH (Luteinizing hormone)</item>
        <item>PG (Prostaglandins)</item>
    </string-array>

    <string-array name="vocabulary_meaning_text_data">
        <item>การผสมเทียม คือ การทำให้สัตว์เกิดการปฏิสนธิโดยไม่ต้องมีการร่วมเพศตามธรรมชาติ</item>
        <item>การเป็นสัด คือ การที่สัตว์เพศเมียยอมรับการผสมพันธุ์</item>
        <item>วงรอบการเป็นสัด คือ ช่วงระยะระหว่างเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งหนึ่งจนถึงเริ่มแสดงอาการการเป็นสัดครั้งต่อไป</item>
        <item>การกระตุ้นการเป็นสัด คือ การควบคุมวงรอบการเป็นสัด หรือการควบคุมการตกไข่ หรือการเหนี่ยวนำการเป็นสัด</item>
        <item>ฮอร์โมนโปรเจสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศเมีย สร้างจาก Corpus luteum และรก ทำหน้าที่เกี่ยวกับการตั้งท้อง</item>
        <item>ฮอร์โมนเทสโตสเตอโรน คือ ฮอร์โมนเพศผู้ สร้างจาก Leydig cells ของอัณฑะ ทำหน้าที่กระตุ้นลักษณะของเพศผู้ และควบคุมความสมบูรณ์พันธุ์ของเพศผู้</item>
        <item>ฮอร์โมนเอสโตรเจน คือ ฮอร์โมนที่กระตุ้นการแสดงออกของลักษณะเพสเมีย</item>
        <item>ช่วยทำให้ Corpus luteum สลายตัวอย่างรวดเร็ว และจะทำให้สัดแสดงการเป็นสัด</item>
        <item>เพื่อควบคุมวงรอบการเป็นสัด และช่วยย่นระยะเวลาการผสมติดในสัตว์ที่กลับสัดหลังการผสมครั้งแรก</item>
        <item>คือ โปรเจสเตอโรนสังเคราะห์ ใช้ผสมในอาหาร</item>
        <item>ฮอร์โมนโกนาโดโทรปิน รีลิสซิ่ง ทำหน้าที่ในการควบคุมการทำงานของระบบสืบพันธุ์ ซึ่งฮอร์โมนนี้จะไปกระตุ้นเนื้อเยื่อส่วนหน้าของต่อมใต้สมอง/ต่อมใต้สมองส่วนหน้าให้หลั่งฮอร์โมนฟอลลิเคิล สติมิวเลติง (Follicle stimulating hormone) หรือเรียกย่อว่า “เอฟเอสเอช (FSH)” และฮอร์โมนลูทิไนซิ่ง (Luteinizing hormone) หรือเรียกย่อว่า “แอลเอช (LH)”</item>
        <item>มีหน้าที่ช่วยกระตุ้นให้ถุงไข่เจริญเติบโต กระตุ้นให้มมีการเจริญ และพัฒนาของ Germ cells ไปเป็นอสุจิ ช่วยในการสร้างเอสโตรเจน</item>
        <item>ทำให้เกิดการตกไข่ และช่วยกระตุ้น Leydig cells ให้ผลิตฮอร์โมนเพศผู้ Testosterone</item>
        <item>เป็นกลุ่มของไขมัน ทำหน้าที่สลาย Corpus luteum</item>
    </string-array>

</resources>